<resources>
    <string name="app_name">Hisport</string>
    <!-- strings.xml -->
    <string name="text_vespa">
    Vespa berasal dari bahasa Italia wesp yang artinya binatang
        penyengat, lebah. Kendaraan ini muncul karena
        didorong oleh keinginan Piaggio dalam menciptakan produk
        berbiaya rendah yang memfokuskan pada mobilitas personal masyarakat. Sepeda motor
        buatan Italia tahun 1951 ini beroperasi di Indonesia, khsusnya Pulau Jawa, sekitar
        tahun 1960-an. Bagi sebagian besar penggunanya, Vespa adalah simbol dari kenyamanan
        dan keamanan.
    </string>
    <string name="text_busdamri">
Bus Kota Damri Merupakan bus buatan Tata, India tahun 1977 yang difungsikan sebagai
angkutan penumpang dalam kota dan beroperasi dijalur Cicaheum – Cibeureum.
Bus bernomor polisi D 1384 WY yang dikelola oleh DAMRI (Djawatan Angkoetan Motor Repoeblik Indonesia)
        ini menggunakan bahan bakar solar dan bertenaga
penggerak mesin motor tipe LP. 1210 E. Bus kota buatan Tata beroperasi di tiga
kota di Indonesia, yaitu Surabaya, Semarang, dan Bandung mulai tahun 1978 hingga menjelang tahun 90-an
    </string>
    <string name="text_becak">
Becak adalah alat transportasi tradisional beroda tiga yang paling popular di
Indonesia. Umumnya becak-becak tersebut dikenal dengan bentuk dan nama yang
berbeda. Becak Bandung adalah jenis becak yang pengemudinya ada dibelakang,
jenis becak yang umumnya ada di Pulau Jawa. Becak Bandung memiliki bentuk
yang agak berbeda dengan becak-becak lainnya di Indonesia, yaitu lebih ramping
dan kecil. Penutup roda (slebor), sandaran kursi, serta atap becak berwarna cerah
karena dihiasi dengan beragam lukisan dan asesoris yang tidak hanya berfungsi
praktis tapi juga dekoratif.
    </string>
    <string name="text_Motor">
Sepeda motor Honda 70cc berwarna merah dan sayap putih dengan plat
nomor kendaraan D 3197 VA ini memulai beroperasi secara resmi pada tanggal 1
Juni 1976 di Indonesia. Honda 70 cc merupakan salah satu varian dari Honda Super
Club yang kemudian dikenal sebagai motor bebek yang sangat popular dimasanya.
Sepeda motor ini memiliki harga terjangkau dan mudah dikendarai oleh siapapun.
Perempuan pun dapat mengendarai sepeda motor ini dan tidak perlu terhambat oleh
bentuk konvensional sepeda motor yang memiliki tangki bensin dibagian depan.
    </string>
    <string name="text_Bemo">
Kendaraan mobil sedan merek Morris Minor buatan inggris ini yaitu
angkutan umum yang telah dimodifikasi menjadi dua bagian, yaitu bagian untuk
supir dan penumpang yang dilengkapi dengan pintu samping, sereta bagian untuk
penumpang yang dilengkapi dengan satu pintu dibagian belakang kendaraan. Lantai
dan rangka jendela oplet dibuat dari kayu, sedangkan atapnya dibuat dari seng
dengan rangka kayu. Jendela kayu tersebut dibuat dari penutup kaca yang dapat
dinaik-turunkan.
    </string>
    <string name="text_Kereta">
Merupakan lokomotif jarak jauah buatan Fried Krupp, Essen, Jerman tahun 1950. Beroperasi di lintas Jakarta-Surabaya dari tahun 1950 sampai 1985. Berbahan 57
bakar minyak diesel (MDF, Marine Diesel Fuel atau IDO, Industrial Diesel Oil),
yaitu hasil penyulingan minyak yang berwarna hitam dan berbentuk cair pada
temperatur rendah. Lokomotif D.52099 dipakai untuk menarik kereta api barang
jarak jauh rangkaian panjang dan kereta api ekspres jarah jauh.
    </string>
    <string name="text_pesawatdakota">
Pesawat terbang berjenis Douglas C.47 bernomor registrasi RI-001 ini
adalah pesawat terbang pertama yang dimiliki oleh Indonesia yang dibeli dari hasil
pengumpulan dana Dakota (Dakota Fund) ketika Presiden Soekarno berpidato
tanggal 16 Juni 1948 di Aceh Hotel, Kutaraja.
Pidato tersebut telah berhasil
menguunggah semangat nasionalisme rakyat Sumatera, khususnya Aceh dengan
dikumpulkannya dana sebesar 120.000 dollar Singapura dan 20 kg emas dari para
saudagar Aceh. Pesawat Dakota RI-001 sumbangan rakyat Aceh ini kemudian
diberi nama Seulawah, yang berarti Gungng Emas adalah nama yang diberikan oleh
Presiden Soekarno pada pesawat yang dikemudian hari menjelma menjadi kekuatan
pertama armada TNI-AU yang telah berjasa besar menerobos blokade Belanda ini.
    </string>
    <string name="text_garuda">
Pesawat Garuda Indonesia jenis DC 9 PK GNT buatan USA tahun 1979
pernah beroperasi ke negara-negara Asean dan Australia. Pada tahun-tahun awal
        maskapai ini beroperasi, pesawat Garuda diterbangkan oleh pilot-pilot KLM karena pada waktu
        itu belum ada tenaga pilot dan teknisi bangsa Indonesia. Mulai tahun 1951, Garuda Indonesian
        Airways merekrut calon penerbang anak bangsa untuk mengikuti pendidikan penerbang.
    </string>
    <string name="text_capung">
Pesawat latih jenis Airtourer TG.24 beregistrasi PK-ATV ini digunakan
sebagai sarana latihan terbang para taruna jurusan penerbangan di Pendidikan dan
Latihan Penerbangan (PLP) Curug milik Kementrian Perhubungan dari tahun 1971
sampai 1978 untuk penerbangan angkatan XIV dan XV. Pesawat bermesin tunggal jenis piston low wing ini digunakan
        oleh penerbang wanita pertama Indonesia bernama Indah Yuliani dari angkatan XXVIII pada tahun 1977 sampai 1979.
    </string>
    <string name="text_helikopter">
Merupakan helikopter Badan SAR Nasional (Basarnas) yang di produksi
PT. Nurtanio, sekarang bernama PT. Dirgantara Indonesia. Helikopter model NBO
105 CB yang dibuat di Bandung tahun 1982 ini, digunakan untuk latihan SAR serta
dalam setiap operasi pencarian (search) dan pertolongan (rescue) (SAR), mencari korban yang hilang atau melalui jalur udara saat terjadi musibah pelayaran, penerbangan, bencana serta musibah lainnya di daerah rawan bencana. Terdapat
logo SAR Nasional di kedua sisi helikopter yang berbunyi Avignam Jagat
Samagram (Semoga Semangatlah Alam Semesta).
    </string>
    <string name="text_pesawat2">
Pesawat Latih Merupakan pesawat jenis Beechrat Musketeer B.19A buatan Amerika
Serikat tahun 1990. Berfungsi untuk melatih para taruna jurusan penerbangan
sebagai sarana latihan terbang di Sekolah Tinggi Ilmu Penerbangan (STIP) Curug,
Tanggerang, milik Kementrian Perhubungan, dari tahun 1970 sampai 1978.
    </string>
    <string name="text_kapalkomodo">
KM. Komodo merupakan kapal motor penyebrangan pertama yang digunakan
untuk menunjang pariwisata menuju Pulau Komodo. Kapal feri ini juga digunakan
untuk mengangkut penumpang dan kendaraan. Kapal motor ini beroperasi mulai
tahun 1981 dengan daerah operasional Sape (Sumbawa, NTB)-Pulau Komodo NTT
– Labuan Bajo (Flores, NTT).
    </string>
    <string name="text_kapalpatroli">
Kapal Negara B-013 (KN. B-013) buatan New Orleans, Amerika Serikat
tahun 1945. Merupakan kapal patroli Belanda yang beroperasi di Kepulauan Riau
saat Agresi Militer Belanda ke-II. Pada tahun 1952, kapal ini dipindahkan ke Bengkalis di bawah pengawasan
        Syah bandar Bengkalis untuk membantu tugas-tugas Pemda atau Bupati Bengkalis sampai dengan tahun 1962.
    </string>
    <string name="text_perahubanjar">
    Perahu Banjar atau Perahu Tambangan adalah perahu khas masyarakat Suku
    Banjar, Kalimantan Selatan yang saat ini sudah jarang ditemui. Perahu berwarna
    hitam ini memiliki atap (kubung) benbentuk melengkung yang dibuat dari anyaman
    daun nipah. Dibagian dalam perahu terdapat kotak berwarna hitam yang digunakan
    sebagai tempat untuk menyimpan uang hasil berdagang atau benda berharga
    lainnya. Bahan baku yang digunakan untuk membuat perahu ini adalah Kayu Ulin,
    jenis kayu lokal yang diambil dari hutan-hutan disepanjang aliran sungai besar di
    kawasan Kalimantan Selatan. Perahu ini umumnya dijumpai di Pasar Terapung di
    Sungai Barito.
    Pasar Terapung adalah Pasar Tradisional masyarakat Banjar yang
    juga menjadi ciri khas dari kota Banjarmsin. Di tempat ini para pedagang dan
    pembeli melakukan aktifitas jual-beli baik berupa sayur mayur, lauk pauk, buah-buahan, makanan ringan, hingga restoran terapung.
    </string>
</resources>